\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\thispagestyle{page1}

\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{IE 01 - Sujet $\directlua{tex.print(n)}$  -  \faCalculator\, non autorisée}}
\end{center}
\section*{Observations : \hfill /20}
~~\\
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|} \hline
\textbf{Compétence évaluée} & I & F & B M & T B M\tabularnewline \hline
\textbf{Effectuer des calculs avec les nombres relatifs.} & & & & \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{center}

\section*{Exercice 1 \hfill /8}
\vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	exp =math.random(1,2)
	aa = math.floor(math.random(1145,3256)*math.pow(-1,exp))
	ab = math.random(1145,3256)
	exp =math.random(1,2)
	baa = math.random(1,20)
	ba = baa/100*(-1)^exp
	bab = math.random(150,200)
	bb = bab/1000
	caa = math.random(132,857)
	exp =math.random(1,2)
	ca = caa/10000*(-1)^exp
	cb = math.random(548,789)
	exp =math.random(1,2)
	da = math.floor(math.random(115,356)*(-1)^exp)
	db = math.random(145,256)
	exp =math.random(1,2)
	ea = math.floor(math.random(1,20)*(-1)^exp)
	eb = math.random(150,200)
	ec = math.random(1,20)
	exp =math.random(1,2)
	ed = math.floor(math.random(150,200)*(-1)^exp)
	exp =math.random(1,2)
	fa = math.floor(math.random(115,356)*(-1)^exp)
	fb = math.random(115,356)
	fc = math.random(115,356)
	fd = math.random(115,356)
	fe = math.random(115,356)
\end{luacode}
\textbf{Sans faire de calcul, entourer le signe du résultat de chacune des expressions ci-dessous.}\\
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.5cm}
	\begin{multicols}{2}
	\item $A=\num{\directlua{tex.print(aa)}} \times (-\num{\directlua{tex.print(ab)}})$\\
	\faPlusCircle \hspace{1cm} \faMinusCircle
	\item $B=\num{\directlua{tex.print(ba)}} \times \num{\directlua{tex.print(bb)}}$\\
	\faPlusCircle \hspace{1cm} \faMinusCircle
	\item $C=\num{\directlua{tex.print(ca)}} : (-\num{\directlua{tex.print(cb)}})$\\
	\faPlusCircle \hspace{1cm} \faMinusCircle
	\item $D=\num{\directlua{tex.print(da)}} : \num{\directlua{tex.print(db)}}$ \\
	\faPlusCircle \hspace{1cm} \faMinusCircle
	\item $E= \dfrac{\num{\directlua{tex.print(ea)}}}{\num{\directlua{tex.print(eb)}}} \times \dfrac{\num{\directlua{tex.print(ec)}}}{\num{\directlua{tex.print(ed)}}} $\\
	\faPlusCircle \hspace{1cm} \faMinusCircle
	\item $F=\num{\directlua{tex.print(fa)}} \times (-\num{\directlua{tex.print(fb)}}) \times (-\num{\directlua{tex.print(fc)}}) \times (-\num{\directlua{tex.print(fd)}}) \times \num{\directlua{tex.print(fe)}}$\\
	\faPlusCircle \hspace{1cm} \faMinusCircle
	\end{multicols}
\end{enumerate}
	

\section*{Exercice 2 \hfill /3}
\vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	a = math.random(3,9)
	b = math.random(3,9)
	c = math.random(3,9)
	cccc=math.random(3,9)
	diva=math.random(3,9)
	divb=diva*math.random(3,9)
\end{luacode}
\textbf{Calculer :}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $A=\directlua{tex.print(a)} \times (-\directlua{tex.print(b)})$\\
		\pointilles[3cm]\\
		\item $B=-\directlua{tex.print(c)} \times (-\directlua{tex.print(cccc)})$\\
		\pointilles[3cm]\\
		\item $C=\directlua{tex.print(divb)} : (-\directlua{tex.print(diva)})$\\
		\pointilles[3cm]\\
	\end{multicols}
\end{enumerate}

\section*{Exercice 3 \hfill /3}
\vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	d=math.random(5,20)
	e=math.random(5,20)
	f=math.random(10,30)
	g=math.random(5,9)
	h=math.random(3,9)
	i=math.random(3,9)
\end{luacode}
\textbf{Réaliser le calcul suivant en détaillant bien toutes les étapes.}\vspace{-0.3cm}
\begin{flalign*}
	D&=(\directlua{tex.print(d)}+\directlua{tex.print(e)}-\directlua{tex.print(f)})\times (-\directlua{tex.print(g)})+\directlua{tex.print(h)} \times \directlua{tex.print(i)}&\\
	D&=\pointilles[8cm]\\
	D&=\pointilles[8cm]\\
	D&=\pointilles[8cm]\\
	D&=\pointilles[8cm]\\
	D&=\pointilles[8cm]\\
\end{flalign*}

\newpage
\section*{Exercice 4 \hfill /3}\vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	gain=math.random(5,10)
	perte=math.random(11,20)
	nbretir=math.random(20,30)
	nbretirrate=math.random(5,15)
\end{luacode}
À un jeu de fléchettes, on marque $\directlua{tex.print(gain)}$ points quand on atteint la cible et on perd $\directlua{tex.print(perte)}$ points quand on la rate. Katherine Johnson a visé $\directlua{tex.print(nbretir)}$ fois la cible et l'a ratée $\directlua{tex.print(nbretirrate)}$ fois.\\
\textbf{Calculer le score de Katherine Johnson en détaillant bien votre raisonnement.}\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]

\section*{Exercice 5 \hfill /3} \vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	sous=math.random(15,25)
	mult=math.random(5,10)*-1
	add=math.random(20,60)
	nombrea=math.random(40,50)
	nombreb=math.random(10,30)*-1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
Voici un programme de calcul :
\begin{tcolorbox}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Choisir un nombre ;
		\item Soustraire $\directlua{tex.print(sous)}$ ;
		\item Multiplier le résultat par $\directlua{tex.print(mult)}$ ;
		\item Ajouter $\directlua{tex.print(add)}$ au résultat précédent.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
Quel nombre obtient-on avec ce programme de calcul si on choisit comme nombre de départ :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $\directlua{tex.print(nombrea)}$ ?
		 \item $\directlua{tex.print(nombreb)}$ ?
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\end{minipage}
~~\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]

%------------------------------------ CORRECTION ------------------------
\newpage
\thispagestyle{empty}

\begin{center}\shadowbox{\large\textbf{IE 01 - Corrigé $\directlua{tex.print(n)}$}}
\end{center}
\footnotesize{}

\begin{luacode}
	reponse_1 = aa*-ab
	if reponse_1<0 then reponse_a="Le résultat est négatif" else reponse_a="Le résultat est positif" end
	reponse_2 = ba*bb
	if reponse_2<0 then reponse_b="Le résultat est négatif" else reponse_b="Le résultat est positif" end
	reponse_3 = ca /-cb
	if reponse_3<0 then reponse_c="Le résultat est négatif" else reponse_c="Le résultat est positif" end
	reponse_4 = da/db
	if reponse_4<0 then reponse_d="Le résultat est négatif" else reponse_d="Le résultat est positif" end
	reponse_5 = ea/eb*ec/ed
	if reponse_5<0 then reponse_e="Le résultat est négatif" else reponse_e="Le résultat est positif" end
	reponse_6 = fa*-fb*-fc*-fd*fe
	if reponse_6<0 then reponse_f="Le résultat est négatif" else reponse_f="Le résultat est positif" end
\end{luacode}
	
\section*{Exercice 1}
\vspace{-0.5cm}
\textbf{Sans faire de calcul, entourer le signe du résultat de chacune des expressions ci-dessous.}\\
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.5cm}
	\begin{multicols}{2}
	\item $A=\num{\directlua{tex.print(aa)}} \times (-\num{\directlua{tex.print(ab)}})$\\
	\textbf{\directlua{tex.print(reponse_a)}}
	\hspace{1cm}
	\item $B=\num{\directlua{tex.print(ba)}} \times \num{\directlua{tex.print(bb)}}$\\
	\textbf{\directlua{tex.print(reponse_b)}}
	\item $C=\num{\directlua{tex.print(ca)}} : (-\num{\directlua{tex.print(cb)}})$\\
	\textbf{\directlua{tex.print(reponse_c)}}
	\item $D=\num{\directlua{tex.print(da)}} : \num{\directlua{tex.print(db)}}$ \\
	\textbf{\directlua{tex.print(reponse_d)}}
	\item $E= \dfrac{\num{\directlua{tex.print(ea)}}}{\num{\directlua{tex.print(eb)}}} \times \dfrac{\num{\directlua{tex.print(ec)}}}{\num{\directlua{tex.print(ed)}}} $\\
	\textbf{\directlua{tex.print(reponse_e)}}
	\item $F=\num{\directlua{tex.print(fa)}} \times (-\num{\directlua{tex.print(fb)}}) \times (-\num{\directlua{tex.print(fc)}}) \times (-\num{\directlua{tex.print(fd)}}) \times \num{\directlua{tex.print(fe)}}$\\
	\textbf{\directlua{tex.print(reponse_f)}}
	\end{multicols}
\end{enumerate}
	

\section*{Exercice 2}
\vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	resa=a*b*-1
	resb=c*cccc
	resc=-divb/diva
\end{luacode}
\textbf{Calculer :}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $A=\directlua{tex.print(a)} \times (-\directlua{tex.print(b)})$\\
		$A=\directlua{tex.print(resa)}$
		\item $B=-\directlua{tex.print(c)} \times (-\directlua{tex.print(cccc)})$\\
		$B=\directlua{tex.print(resb)}$
		\item $C=\directlua{tex.print(divb)} : (-\directlua{tex.print(diva)})$\\
		$C=\num{\directlua{tex.print(resc)}}$
	\end{multicols}
\end{enumerate}

\section*{Exercice 3}
\vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	resua=d+e
	resub=resua-f
	resuc=resub*g*-1
	resud=h*i
	resue=resuc+resud
\end{luacode}
\textbf{Réaliser le calcul suivant en détaillant bien toutes les étapes.}\vspace{-0.3cm}
\begin{flalign*}
	D&=(\directlua{tex.print(d)}+\directlua{tex.print(e)}-\directlua{tex.print(f)})\times (-\directlua{tex.print(g)})+\directlua{tex.print(h)} \times \directlua{tex.print(i)}&\\
	D&=(\directlua{tex.print(resua)}-\directlua{tex.print(f)})\times (-\directlua{tex.print(g)})+\directlua{tex.print(h)} \times \directlua{tex.print(i)}\\
	D&=\directlua{tex.print(resub)} \times (-\directlua{tex.print(g)})+\directlua{tex.print(h)} \times \directlua{tex.print(i)}\\
	D&=\directlua{tex.print(resuc)} + \directlua{tex.print(h)} \times \directlua{tex.print(i)}\\
	D&=\directlua{tex.print(resuc)} + \directlua{tex.print(resud)}\\
	D&=\directlua{tex.print(resue)}
\end{flalign*}

\section*{Exercice 4}\vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	nbretirtouche=nbretir-nbretirrate
	resgain=gain*nbretirtouche
	resperte=nbretirrate * perte*-1
	score=resgain+resperte
\end{luacode}
\textbf{Score obtenu par Katherine Johnson}
\begin{flalign*}
	S&=(\directlua{tex.print(nbretir)}-\directlua{tex.print(nbretirrate)}) \times \directlua{tex.print(gain)} + \directlua{tex.print(nbretirrate)} \times (-\directlua{tex.print(perte)})&\\
	S&=\directlua{tex.print(nbretirtouche)}\times \directlua{tex.print(gain)} + \directlua{tex.print(nbretirrate)} \times (-\directlua{tex.print(perte)})\\
	S&=\directlua{tex.print(resgain)} \directlua{tex.print(resperte)}\\
	S&=\directlua{tex.print(score)}
\end{flalign*}
	

\section*{Exercice 5} \vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	sousa=nombrea-sous
	multa=sousa * mult
	adda=multa+add
	sousb=nombreb-sous
	multb=sousb * mult
	addb=multb+add
\end{luacode}
\textbf{Pour \directlua{tex.print(nombrea)}}
\begin{flalign*}
	P_1&=(\directlua{tex.print(nombrea)} - \directlua{tex.print(sous)}) \times (\directlua{tex.print(mult)}) + \directlua{tex.print(add)}&\\
	&=\directlua{tex.print(sousa)}\times (\directlua{tex.print(mult)}) + \directlua{tex.print(add)}\\
	&=\directlua{tex.print(multa)} + \directlua{tex.print(add)}\\
	&=\directlua{tex.print(adda)}
\end{flalign*}

\textbf{Pour \directlua{tex.print(nombreb)}}
\begin{flalign*}
	P_1&=(\directlua{tex.print(nombreb)} - \directlua{tex.print(sous)}) \times (\directlua{tex.print(mult)}) + \directlua{tex.print(add)}&\\
	&=\directlua{tex.print(sousb)}\times (\directlua{tex.print(mult)}) + \directlua{tex.print(add)}\\
	&=\directlua{tex.print(multb)} + \directlua{tex.print(add)}\\
	&=\directlua{tex.print(addb)}
\end{flalign*}
\normalsize{}
\newpage
